路透社：中共已在深圳與深圳交界的紫荊山莊設香港危機處理中心

【抗暴之戰】路透社：深圳設香港危機中心 中共擬換走中聯辦主任王志民

香港經歷了近半年的社會動盪，中共不停發聲要港府止暴制亂，但成效不彰。路透社今日引述消息人士獨家報道，北京為加強對香港動盪管理的控制，已在深圳設立香港危機管理中心，並且正考慮撤換香港中聯辦主任王志民。

路透社根據消息人士及早前的報道指，中共繞過中聯辦，在深圳設危機處理中心，位置在香港與深圳交界、香港中聯辦所持有的紫荊山莊（Bauhinia Villa），紫荊山莊在2014年香港爆發佔中運動時就曾作為危機處理中心。

報道引述一名內地官員指出，中聯辦誤判香港情勢，一直只與香港富豪、中國菁英混在一起，跟香港市民關係疏離，因此在香港及內地都招致批評，「這種情形必須改變。」有2名消息人士透露，北京正在考慮撤換中聯辦主任王志民，顯示不滿他處理香港危機的做法。
報道亦指出，隨着香港反送中示威抗爭升級，北京近幾個月來繞過正規行政體系，持續從深圳郊區一座渡假村設立的危機處理中心直接監督香港、並且發號施令。6名消息人士指出，過去5個月來北京高層曾在深圳指揮及制定戰術、下達指令，除此之外，北京也曾召香港官員到深圳開會，與會者包括香港特首林鄭月娥、港警、企業領袖及親北京政治人物等。國家主席習近平每天都會接收來自紫荊山莊的簡報，監察香港情況，顯示北京對該危機中心的重視程度。

中國國務院港澳辦主任張曉明和國務院副總理韓正都曾經到紫荊山莊處理香港問題。
路透社
<蘋果>

pish

報道亦指出，隨着香港反送中示威抗爭升級，北京近幾個月來繞過正規行政體系，持續從深圳郊區一座渡假村設立的危機處理中心直接監督香港、並且發號施令。6名消息人士指出，過去5個月來北京高層曾在深圳指揮及制定戰術、下達指令。

裝修

要設死線！今次民意政府冇得唔承認唔回應

非建制選舉大勝
會如何調整策略
19話會加大加快力度

打錯標題
應該係"在香港與深圳交界"

強烈建議炸撚左深圳北胡賤畜機地佢

王志民係唔係習家軍？？

又諗起之前既靈異Post st 了

香港危機係唔需要處理中心，
要解決香港嘅危機就係你中共咪撚柒再出手就得......

干涉香港

呢個似係危機製做中心多啲

都唔需要忌諱直接講出黎
依家係唔係直接一國一制喇？

任何有關"撤換" "消息人士" "雜總批示" 呢堆字眼全部都當放風, 一律不予理會, 意圖將焦點分散, 香港人唔會再上當

五大訴求, 缺一不可, 解散警隊,刻不容緩

中聯辦：我真係食死貓，都係我錯。今次脫離群眾路線，深刻反省，引咎辭職。唔好殺我，我唔想成鄭曉鬆同志，唔想抑鬱症跳樓自殺。

「國務院港澳事務辦公室官網釋出訊息：中央人民政府駐澳門特別行政區聯絡辦公室主任鄭曉鬆同志因患抑鬱症於2018年10月20日晚在其澳門住所墜樓身亡。」

之後咪滲透中間既民主派，希望挖角分裂。

Google map個山莊似係起深圳市中心西北面
魔法射程唔夠遠

一國兩制 港人治港 高度自治

一國兩制
中英聯合聲明

太陽照常升起？